[認真po]有無人想學聽歌(不含樂理)

首先，由於音樂台太多韓狗同太多分台，為免沉底，我先開係呢到。

再來，等我簡單講下開po嘅原因。

小弟好憎人同我講音樂無垃唔垃圾，只有好唔好聽。因為音樂質素一定有高低，分唔分到係反映聽眾嘅質素。簡單舉例，大家都會屌大媽垃圾，而有人會用後生busker比，呢到已經簡單反映音樂係有好與壞。而我深信音樂質素同聽眾要求係相輔相成。希望藉呢個po初步equip大家with basic techniques去 judge 一首歌嘅好與壞，起碼討論上黎唔係下下話好聽唔好聽咁基礎，最少有分析同知道自己鍾意咩位。

咁入正題（而家大多數人聽pop為主，我用返pop做引入/例子），一首歌最重要嘅有arrangement同演繹兩part。

先講arrangement：

一首最基本嘅pop music有琴有鼓有bass有結他有vocal，可以分做big picture同detail黎睇。
big picture指嘅係以上五種(或多或少)元素嘅互動，detail係每樣獨立黎睇有咩interesting嘅musical嘅位。

big picture咁理解
有音樂大師講過一首歌嘅groove（節奏感）黎自bass，鼓令個beat（雖然首首都4拍4）更有趣，結他&/琴帶個tonality（emotion[最簡單咁睇姐係開心/傷心]）出黎。

姐係聽有兩個維度 1.groove 2.melody。
groove黎講，係睇各樂器撞埋一齊撞2 4拍定一凹一凸食個空間（前者為主）。
melody黎講，係睇用咩key去到咩chord帶出黎個emotion。

detail咁理解
每樣樂器點適時係空間搵細位點綴首歌。可以係fill-in（理解做一段mini solo），令首歌唔係下下solo busking咁掃chord掃到完咁悶。可以係用大細聲或者剛強陰柔，去營造個dynamic(感情)。

再講演繹：
坦白講，呢part完全係睇歌手樂手功架，點樣去理解同表達個arrangement。呢到指嘅係個執行力，好普遍嘅例子係表演者嘅唔夠料，live出黎對每一個大位細位嘅控制做唔到。
除此之外，仲牽涉到唱腔咬字（vocal）同touching（樂手）。

呢到我嘗試分做３個 level
基本：所有野啱音啱拍子
正常：表演者對音樂有自己理解/idea
進階：表演者完美執行idea，甚至藉演繹將音樂推上一個層次(有人會講係將music當成language作communication)，誇張d講係touch到聽眾個soul，帶動到情緒。

而演繹絕對係judge一段cover最重要嘅位。

最後做個總結，聽歌主要聽兩樣野。

1.arrangement
一般理解做sheet music，係一早安排好嘅野。可以從big picture/ detail去聽個groove同melody帶出黎嘅dynamic。

2.演繹
聽表演者對音樂嘅理解同執行力。

套返落大媽到：
一般黎講，唱嘅串燒經典中規中距，無複雜／細緻嘅arrangement可言。錯嘅係班撚樣嘅演繹，而佢地層次120成停留係基本甚至更低嘅層級。

睇到呢到大家明白到，以後見到濕尻大媽可以點屌柒佢。

今日打住咁多先，最後送一條quote到爛嘅ted talk俾大家。有人想知再講

打咁柒多字都唔撚係少少煩
睇完俾個like我幫手推一推
希望對大家有少少用
從聽眾入手為音樂發展出一分力

希望大家可以留低一兩條片，有機會等我簡單應用同分析。

認真po無人理
邊個like左唔講兩句

有無可能試用幾首香港流行歌作為例子去講好壞？

btw, 我明白樓主感受，身為Graphic Designer，常聽到有人話Design好主觀，個個人品味唔同。但其實有啲野係柒就係柒，你望尻住政府出既Poster，就係會屌出黎，搵唔到半點美感。

有留意樓主音樂台 幫手一推

有無可能試用幾首香港流行歌作為例子去講好壞？
-->等大家舉一兩例俾我

agger 垃圾就係垃圾 有心還有心 兩樣野黎

喊左 ching聽開咩

sbt 當然關有無讀同專唔專事
但好多基本位放出鬼佬根本common sense黎
再睇人地音樂發展快幾多 就知香港十年如一日根本無得怨

音樂人 音樂 聽眾 三者根本cycle黎
香港可卑係三樣都差
音樂人眼低有 眼高手低有
聽眾只求common riff跟住啍 由無認知慢慢去到無要求

邊6個仆街仔正評完唔幫推

覺得林宥嘉啲歌點 唔知點解總係好吸引我
仲有衛蘭啲舊歌都

俾一兩首聽聽

可以幫手講下點聽電子音樂 jazz 或者 funk

G持樓主
可唔可以考慮用多啲例子 特別係流行曲 （最好廣東歌啦）

天真有邪 勉強幸福 成全 兜圈 仲有好多好正

強帖留名
利申聽歌新手 單春死忠

香港都有手高既人
只不過有無人去聽或者岩唔岩大眾又係另一回事

同埋樓主會唔會講下 香港音樂production 愈黎愈差個問題？ 如果唔講我都可以鳩up少少

極略
電子音樂
垃圾為主 我唔聽(無interpretation可言)
主要聽groove當電腦版soul/funk/hip hop

jazz
chord harmonization
improvization個phrasing
main point:聽佢點make the impossible possible

funk
極簡單音樂 薄薄地聲
聽佢instruments點撞個靚groove
我會叫groove version of pop

都話等緊大家拋出黎
我少聽pop

電子音樂有好多好野 你本身有前設只會阻住自己聽得更多

我係dusty bottle打手

你有心講埋啦 唔使等我

exact7ly
少/未接觸到 所以唔多講 講多錯多

就算dusty bottle都有少少電子元素
再講遠少少同dusty bottle有collab既sophy都有好多電子野發生緊

電子野深度比起groove/melody 更加著重於sound design

夜已漸深 實例聽日再嘗試分析

心水清
某程度上電子音樂係科技發展太快
之前樂器做到做唔到嘅野都慢慢交左俾program搞掂晒
個evolution太快 future development一定係embrace電子音樂
有D似當年acoustic去amp / pedal / sound effects個下
大家仲係摸索階段

電子音樂既深度係在於破革同時維持音樂性
所以有時編曲上什至作曲上都可以好簡單
但係sound design上絕對唔簡單
好多人只係當電子聲係一個樂器媒體
好似琴就琴 電子聲就電子聲
但係忽略左一個電子聲背後複雜操作

什至有人會為一個電子聲 搞成個禮拜通頂去做fine tuning

講多兩句
留名學野

剩係講pop?

唔知大家有無試過聽一d自己無接觸過既歌個陣
會一聽就會大約知道首歌係出自咩年代 或者覺得好老土
其實呢類野係同sound design (編曲層面) 同埋 mixing (編曲後製層面) 有關

簡單講一講一d 例子
80-90年代既cpop 對於人聲既處理係會落好重手既effect eg: reverb(~迴音)
例子可以聽下 eason既傷信 (1996年)
呢一類你一聽就會知出自90年代

去到依家呢個時代
cpop對於人聲或者樂器既處理都變左好多 (但都仲保留左好多野)
去到200x年開始
cpop 對人聲處理已經由大reverb改成接近dry 聲 (姐係無咩reverb 個類effect, 但唔代表無處理過)
例子可以聽下都係出自eason 既漸漸 對比下

其實仲有好多好多既分別
但係共通點有
-vocal 永遠係左右聲道既中間
-vocal 永遠大聲過背景instrumental
-vocal 一定係好厚 , 如果係有少少funk, rnb, jazz既cpop就會有要多backing vocal (厚唔一定係靠backing vocal harmonies做出黎, 就咁一條人聲都可以後製到好厚)

好啦上面都係用黎做少少introduction
我真正想講既係依家香港cpop 後製水平 or 標準有少少唔同左
唔知係咪因為依家多左好多蚊型公司 無錢請返d高手做混音啦
(同時都多左好多唔係全職音樂人玩)

不過呢個問題係d大公司到係唔會搵到

比個例子先
我覺得呢首人聲係做得幾好
一黎佢好所有野都好清 唔會濛到la埋一齊
你一聽會見到個vocal好前 好似係係正你面前咁
同埋佢係vocal 既大細聲處理個balance都做得好好
你會聽到佢用力唱個陣真係有大聲到 但又唔會因為佢大聲左而覺得嘈
學名會叫呢個大細聲差做dynamic range
咁呢首就係有dynamic 既例子

好啦到我覺得聽落怪怪地咁既

呢一首其實第一眼你唔會覺得好有問題
都有上面個首d 共通點呀
例如人聲夠大 夠前 啦係咪

好啦 問題係副歌個到最明顯
0:50

你會聽到有d位佢好明顯係要用力唱 有d位係細力左
但係個音量都係一樣咁大聲(無dynamic range)

係咪有少少怪？

仲有 你會聽到佢把聲既低音好似唔太自然咁
點解會咁？

因為後製個個對佢把聲進行左一個好強既音量壓縮 (compression)
簡單講就係佢將條聲既最大聲同最最細聲個差縮細左 (dynamic range細左)
但係佢就壓到核爆 將個dynamic range細到接近無咁樣
就會有呢個問題出現了

屌你唔通 逐個sub genre講咩
懶得黎效益高緊係講最common嘅先啦

我最愛

好多時我地聽電子音樂 都會有一兩樣聲係成日見到
但係每一首歌都會有少少唔同
但你會大約認知到個樣野應該係差唔多既聲黎 (同一類別)

例如呢條link 2:55秒 melody lead + chord 個個聲叫做supersaw
(呢條link 1:34 個個effect 其實都係supersaw做出黎)

例如呢條link既1:05 個個聲都係叫做supersaw

但係呢兩條聲聽落係有唔同
但係都係叫做supersaw
佢地既分別係在於音質上既唔同 (treble, sonic characteristic)
但係發聲方法係一樣 而呢個音質上既唔同係好細微 但係會嚴重影響首編曲個感覺

個感覺就好似你tune guitar amp一樣

呢d係比較入門 太深個d有人想知先講
例如bass, dubstep, neuro 或者experiemental個類

人生巴行家
想知多d compression （有睇youtube但detail唔清楚
同埋multi instrumental mixing會有咩common做法

想樓主講下呢d係咩音樂
豬肉佬對音樂完全無概念

multi instrumental mixing 唔同genre 有唔同做法
簡單講一d general既 做法

drum 一定要放中間 （電子化既pop歌 姐係鬼佬個類要注意套電子鼓set一定要係全首歌最大聲既樂器, 如果係acoustic 個種鼓就唔洗但都要放得比較前)
vocal lead 都係放中間 (第一或者第二大聲）
strings要跟返 orchestra既擺位 大細聲要就返條vocal lead同drums

我自己玩傳統樂器少掂
但極想知

屌你 真高手

compression 需要花時間去撚 唔係一時三刻講到比你聽點樣應用
但普偏有三種用法

1.
想減低大細聲量差 (dynamic range)
例如有時你錄歌 條友唱歌時大時細 你就要落一落compression等佢無咁不平衡
又或者你錄左個木結他 聽到掃弦個下 但係聽唔到條尾 你又可以落一落compression 等條尾出返黎

2.
coloring
有d compressor會嚴重改變個樂器既聲音 (上面條vocal就係例子)
有時你會因為個人喜好去加呢d color落去你既track到

3.
transient shaping
套鼓唔夠好un 唔夠啪啪聲唔夠pumping個陣就落少少compression

仲有其他compress 技巧
例如serial compression, parallel compression, sidechaining 呢d你可以去搵下

又見到你

應該我講

唔太熟jazz野
但你搵big band swing jazz 呢類keyword會有你想聽既野

想巴打分析埋呢首 特別係3:16後面有班人一齊唱 個人極like 呢part

幫推

講左少少同樓主講既層面唔同既野 當幫樓主補多少少 希望無騎劫到

幫大家解決一個 歌手迷思

「點解有d歌手 唱 live咁柒？ 但studio 又正正常常？
如果後製就可以執到咁好聽
咁求其搵個狗屎垃圾去唱都得啦」

答案係 岩同唔岩

唔係求其搵個狗屎都唱到好聽
點解？

因為其實後製空間唔係真係咁大 後製可以幫你唱錯音tune返岩
但係你唔識唱就係唔識唱
幾時要拉長 點樣處理轉音 點樣運用真聲 假聲 混合聲 你又識唔識？
大細聲量 震音 呢d你又唔又可唔可以連用自如？
你可唔可以一口氣唱到借火個verse?

好簡單咁講 唱岩音只係可以入耳既level
姐係話 就算你係studio錄歌
你都要做到以上既野先會真係好聽

好啦 如果真係識做既話 點解唱live會柒下柒下？
咪撚玩啦伍寶

好啦 我係有d野收埋左未講既
其實如果錄studio版個時呢
通常唱歌個個會最少用幾日(實際長好多)時間 同個監製去撚首歌應該點唱 再去錄好多個take
之後偉大既監製就會將所有take 最好既位剪埋一齊 之後就出現左呢個最完美既版本
但事實live唱唔返呢個版本係因為咁多個take入面係有出過cheat
例如有d歌有d位要上高音 個歌手唔夠氣一次過唱哂 咁就唯有靠將一句句既呼吸位斬開哂去錄
咁咪夠氣上高音

呢個例子叫vocal comping
所以呢台上live可以唔好聽
但studio版因為有得剪剪貼貼一句一句錄 有人望住你 教你邊句大邊句細 邊句震音 邊句唔好個類野 或者點咬字個類都係
所以咪會好聽囉

Jazz其實唔同在，
人地一首歌用一個scale，
佢就一個chord轉一次，
d chord又攝左好多唔係個個 key既tension notes落去，
令到melody可以用既音變多左，
只要係食得應個chord d音就得，
中間狂攝chromatic野入去適當時候停係個target notes度又冇事，
講到尾就係不停用各種原理偷雞用out key既音得黎，有tension又唔會比人感覺你用錯。

funk玩cutting，
其實一d都唔簡單，
好多時為左chok d ghost notes，
d結他佬隻手要chok得好快之餘，又要mute得乾淨，掃六條弦淨係比佢出一粒音。而且jazz 同funk好多時都斬唔斷，
應該係話現代音樂好多歌都唔止一個元素。
另外，結他佬會用比較高頻既tone，
比bass多d特出既空間，
因為bass多groove係特別重要既樂器。

架仔band好多jazz 既chord progression，
加blues scale，
再狂chok d cutting 落去，
可以玩chord, double stop, single note 既cutting。

學聽歌，講到尾其實係聽樂器聲，玩樂器，學樂理，學編曲，學混音，唔知人地做緊乜，自然唔知人做得好唔好。

正因為咁，其實教聽歌呢樣野好難，
好難要求聽眾有接觸以上既野。

exactly

我覺得最簡單去解jazz就係tension and resolve

同埋聽歌我覺得真係講好聽就夠
唔係人人都識聽咩野樂理個d
好聽就夠了

不過唔代表創作人可以鳩做

適當既tension係調味料，
一個chord有四粒音既話，
你keep住三粒，偷雞混一粒out key，
聽出黎都係work，work得黎又有少少風味，Jazz味其實就係個種風味。

廣東歌旋律其實好有廣東歌自己既獨特性 - 冇高低起伏
我唔太熟填詞個d啦 唔知係咪同9聲有關
但係會留意到好多歌都好鍾意hold死一粒音一陣

認同 jazz個精神真係好難一時三刻有野比你跟
一開始係會有d jazz既base theory
但去到後面好多野要自已試
或者要瘋狂聽

其實狂hold一粒先洗腦，

例如呢首個chorus，

其實作人聲melody係最hea最快，
作完chord底，有少少經驗既話，
聽住鳩哼一次已經有個好好質素既vocal line。

音樂質素決勝負既係編曲、樂器技術、聲既質素(例如：樂器tone點拎、錄音技術、混音技術)

呢個我知

不過我唔認同識編識處理唔代表條vocal line就係好聽
我覺得呢個vocal line係順耳多過好聽入腦
要隨手up幾個vocal line係好易 但係好聽 或者夠catchy有hook又係另一樣野

不過呢d野又係好主觀 好難去判定到一個標準

關於Jazz，
舉個例子：

呢首歌個chorus，連續三個chord用maj7，再全部用同一個 melody (全部都係maj7 arpeggios)，
但唔同音高開始黎做人聲vocal，
正常diatonic情況下，
得一同四級既chord係maj7，
有三個maj7代表一撚定係有outkey，
maj7本身就有少少愉快feel，
但連出三個，三句同旋律唔同音高既野，
當中混左outkey有d怪怪地既feel之餘又keep到maj7個愉快氣場，
出到黎就變左病態，
配埋歌詞講叫人係浴室殺自己，
成件事match哂。

lm學野

Strong post lm

音樂既feel好多時來自佢用咩音階(scale)，

呢首歌用左大量五聲音階，所以聽落有少少中國風feel，但冇用中樂器，又唔會話太中國。

呢首歌用左phrygian scale，係西班牙音樂常用既scale，所以一聽就覺得有西班牙味。

好多魔女題材既歌都會用Hungarian minor scale黎做，

一聽已經覺得有種魔女既怪異感。

另外印度音樂經常會用有增二度音程既scale，基本上一聽到呢個音程既句子，已經好似有條蛇飛出黎咁既feel。

三首唔同既野想睇分析

以前一d 舊重型音樂band sound 都好鍾意用phrygian寫riff
如果有留意game music或者film score都會玩model mixture 溝黎溝去

其實我覺得pop既progression都係一門學問 拎日本歌舉個例

aimer既蝴蝶結

一開波 冇記錯既c key 當中有 six four chord 同passing chord既編排
最有趣既地方 入chorus前面段 直接用個c#黎轉key 係pop好少會見到係a段既chorus有咁突然既轉法

之後b段chorus完左 好多pop既編排都會用番同一組progression 寫4個bar 再番番去chorus一次
但呢到選擇靜之後 再用超級直接既轉key番番去 同埋一段新既melody

雖然轉2次key有d突然 但出黎既感覺又唔會話好奇怪

btw 高質po 竟然咁少人睇

swing係jazz好signiture嘅tempo
同blues嘅shuffle一樣

引到咁多玉我都唔講咁多啦

可能大家對音樂認識停左係中小學牧童笛，

topic又括住(不含樂理) 我試下簡單總結下樓上巴打嘅野。

最基本嘅歌通常係major／minor key 姐係大家理解嘅開心傷心，

咁每個key有7粒音相應7個基本嘅chord，而jazz佬個世界就有晒12粒音。

佢地有唔同嘅approach 好似key change／parallel key借chord／唔同scale去用埋淨低個5粒，

方便佢係4 part voicing (1,3,5,7音)嘅chord Tone之外加唔同flavour，等音樂聽落再立體多變D。

而家有痴線佬12粒已經滿足唔到，開始發展microtonal music，將一個cycle拆開更多粒音。

得罪講句jazz根本唔使睇得咁複雜 一個key7個chord已經7個scale 但根本都係個幾粒音
成個世界幾百個scale邊背得晒 要感受嘅係一粒音係一個key/ on一個chord有咩效果
個個都識嘅pentatonic玩blues/harmonic minor玩gypsy jazz同flamenco
feel到粒b3同natural 7已經明左一半

唔知點解近年多左好多人聽日本仔
我嘅感覺係佢地學好多學好足 但玩出黎好似show off咁根本唔自然
攞funk jazz睇玩親都係種jerky feeling 動漫歌咁
得罪講句 佢地做極都唔會係帶大家走前一步嘅人

呢段gavin harrison鬧醒左我

真 學幾多還學幾多
玩音樂係用耳用腦
得個識字尻黎唔會叻左

雖然睇完之前咩都唔明
但高汁po推一推當支持

樓上巴打係咪搞錯左d野
用完Compression梗係希望dynamic range變細啦
唔係用黎做咩
大聲唱同細聲唱聽落個音量都差不多先係個目標
正常做法應該係先gain staging左條track
咁當signal hit compression既時候就都會平均
overall音色先會consistent
猶其係用LA-2A呢類compressor既時候 gain係會影響好多野

要聽落音量唔一樣
應該係取決於個performance
或者編曲 其他樂器細聲d令到vocal都可以跟住細
又或者最後output再較大細

睇完感受到些少未

聽pop都唔係大問題 唔好狗屎垃圾放入耳先最重要

想睇巴打分析下

想聽巴打分析

所謂jerky feeling 動漫歌，
都係一種特色，
已經帶人行前左一步，
呢d日系既感覺好多時來自樂器配置、tone同mixing。

vocaloid d歌玩funk cutting出哂名，
日本仔玩既音樂唔係照cop，
係真係玩得返自己特色，
唔係下下跟到足先叫自然。

我亦唔覺得動漫歌就低級d，
日本仔音樂就算pop d chord progression 都好花心思

日本仔既aor, fusion野都好出色

有技術又唔會下下衝出黎
音數唔算多 但每一粒都係最應棍既結他手
不知彈得幾自然

最基本要理解左唔同chord個texture先啦
大概明點build up同resolve tension
有天材一聽第一個chord成首係腦諗好晒
新手主要都係聽多d左抄右學 個7個basic chord試為主

咁就係表達問題 點樣用extension 點樣做harmonization
真係坦白講係經驗加個人preference
試下錄低聽下/隔一兩日過冷河囉 可以有新啟發
但始終寫野係personal experience 無咩rule跟

作法同連接方法真係好多好多，
我習慣係先作一個intro riffs，
再同個riffs黎配chord，
個個chord progression就可以做埋 verse既chord progression，
然後用個個底黎鳩哼個 vocal line，
聽得多歌，大概明唔同part既feel既話，基本上一路鳩哼落去可以哼埋個brigde出黎，之後又配返chord，
再砌個chorus既chord progression出黎，
基本上都係狂試個個 key有咩chord，
一路試一路唔同 chord，個腦大極會出左一個完整既chord progression，

個諗野方法係：chord progression本身就係一個 melody，只係個melody 係每個bar or 半個bar先轉一次音，個melody係make sense，loop得到既話，係上面再鳩哼melody就一定會work。
solo位同chorus可以用同樣progression，
之後都係睇你點樣再返 verse，bridge, chorus，outtro個d，
呢d睇編曲技巧多，
聽歌個時留意下唔同樂器係唔同part會做乜，就會知點樣做。

作曲呢d靈感來源來自唔同既野，
個流程都會唔同

請仔細分析mahler sym no.3

執chord同研究係兩回事，
你要明佢做緊咩，點解會work，先學到野，最好列返個chord progression既數字級數出黎，你先應用到哂係唔同key。

另外，學彈多d chord，唔同voicing都要學，呢 d會幫到你作野既時候多d素材，
有時係你唔夠素材，所以作唔出，有時無lala學多個chord，加埋你之前既野，已經夠你作首新野。

諗riffs可以試下由連接唔同既arpeggios入手，
唔係彈broken chord，係彈arpeggios，
基本上 arpeggios連得埋又好聽，
已經係一個好好既riffs，
又一定食得應d chord。

作野有時由成首個題材入手，
例如我要作首waltz，
我會定好用3拍，再加下d手風琴，

我要作blues，我就狂用145 dominant chord試下組合，scale用major minor pentatonic同 blues scale，又或者用12 bars blues改。

諗起想要咩效果，聽多d個類野做你既素材藍本，呢d唔係抄，因為你做既野係將你學過既野，大纜都扯唔埋既野縫返埋，
例如你可以學哂A歌樂器配置、mixing、編曲，
但係成個chord progression、用既 scale都完全唔同，又或者再拆細d，每一part都用唔同既歌做藍本，愈混得多其實原創性愈高，
比人話抄個d人係因為佢地素材太少，
得一個參考素材做一隻歌，就係抄，
有十個參考素材做一隻歌，就係作，
因為選材既係你，係你品味既體現，
中間你透過理解，重現同改造，
唔同野既磨合，
全部都係得你先做到。

No 最易係用電子琴嘅伴奏，聽到個pattern 有feel 就好易作

同你推推

高質po留名

依家好多野都係 over compressed左 你明唔明

差唔多 同exactly一樣係兩回事
依家好多野都係興大聲細聲都直接brickwall哂咁

我就係想講依家好多歌都將個人聲直接壓到brickwall咁 搞到所有野都好明顯
前期錄大細聲 唱個個係好緊要 但係你壓到所有野正方形咁就會破壞左佢本身既performance
不過個人口味黎

我本身上面原本想講既就係compress還compress 都要留返少少 dynamic比首歌
但係依家好多野無哂dynamic 係就係大聲左 所有野清楚哂 但就無左個音樂感
我岩岩碌返上去睇 都覺得自己1999左

我認同大細聲係要由performance個到做出黎 呢點我無提到 因為我著眼點係依家後製有d人會將本身有做足呢樣野既vocal 或者 樂手 壓到無哂

我鐘意小巧把聲，呢首你覺得點？

我明啊 但呢個問題應該係因為亂用parallel compression/用得差
正常compression應該係唔會有呢個問題
仲有高手一定會最後落automation番個output到去帶番出個performance

不過學你話齋 人才凋零
識野既又埋唔到堆上唔到位

你講得岩 香港要學呢門野 一係跟大師一係自己黎
但係大師就好貴 自已黎就柒左都唔知
同埋有心去做呢樣野既其實真係唔多
唔好話想唔想去做先 有d人根本唔知有呢個職位

陳奕迅新歌-漸漸 點睇

可唔可以留歌俾你分析？

零基礎零樂理知識

正評咗所以幫推post
聽日再睇

自己聽開日本indie band多

最尾段純音樂點睇?

我對什麼理論係零認識,但每日都有聽歌習憤
我覺得廣東歌好多都係重詞多於曲
如果整體一首歌黎講我會形容佢質素唔夠細緻,所以好少廣東歌留到playlist超過十年
在我黎講一首歌/音樂好聽能夠吸引你去聽只係入門,歷久常新先係高質
自己比較偏愛j pop,唔好聽唔好屌

PISH

呢首點睇 英國歌手 Kenton Henson 我自己好鍾意

懶得濟走數唔分析啦

好多野係因為正所以脫俗 唔係脫俗所以正
可能你無玩音樂 但呢個唔係搵特別嘅遊戲
樓上好多話chord change又唔突兀
咁我要問為咩呢
你轉key outside呢樣個樣係有musical purpose
唔係下下抱住 i can why not嘅心態

兩個都有道理 打和啦

我想講玩得出呢d野既樂手唔係刻意去chok出黎炫技，而係佢地一路就係浸住呢d音樂，變左一出手已經係呢d野。

可能你唔係練開個d野就覺得人地作狀扮脫俗，事實上人地只係好似呼吸一樣咁玩。

唔係你唔鐘意聽就叫冇musical purpose

用得個樣野就係想要佢個feel，
問我為乜野，就係為佢個feel，
冇個個feel既話做唔到個個曲風，
就咁咁簡單。
你覺得人刻意複雜化，係I can why not，
事實上係唔咁樣做就做唔到，
正如樓上睇唔起既個d jerky feeling動漫歌，
就係唔咁玩出唔到個個 feel，
唔鍾意就話人刻意，
咁好多曲風唔需要存在。

人地係用 jazz funk既元素黎玩自己既音樂，
唔係玩傳統jazz funk，
人地係已經創造左個新曲風出黎，
你就覺得人地仲係玩緊傳統既野，不過就玩到「唔自然」show off，
呢d先係真正帶唔到音樂行前一步，
乜鬼係因為正先脫俗，唔係脫俗就正，
正唔一定脫俗，脫俗唔一定正，
但脫俗需要既係前人冇試過既野，
點解有人去試反而話人show off？

可唔可以講下唔同音樂既風格同特色
本身無音樂基礎
最近睇返少少音理先知除左唔同樂器
重有好多角度去表現唔同風格 e.g. scale, mode, chord progression...
但係太多唔同genre (rock/jazz/blues/country/funk/pop/hiphop/folk/electronic/classical...)
唔係好知點樣入手, swing/shuffle果d真係唔係好明
有無人可以簡介下各種style既特色, 聽歌之餘可以留意下, 比較下

明知我懶 咁多姐係想我打論文姐.....
你自己維基下留意下每樣興起個時序
再聽一兩首 有咩唔明再問啦

韓狗可恥

push 多啲人睇
但個人覺得上面講嘅野應該係樂手層次

好鍾意最尾嗰段chorus嘅organ